\begin{task}{3.3}
  Указать матрицу элементарного преобразования $T$ такую, что матрица $AT$ получается из матрицы $A$:

  а) перестановкой первого и последнего столбцов $A$ ;

  б) прибавлением к 1-ому столбцу $A$ утроенного 3-его столбца;

  в) удвоением 2-ого столбца А.
\end{task}

\begin{solution}
  а)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      A &=
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & \ldots  & a_{n-1}  & a_n
      \end{bmatrix}; \\
      AT &=
      \begin{bmatrix}
        a_n   & a_2  & \ldots  & a_{n-1}  & a_1
      \end{bmatrix}; \\
      I &=
      \begin{bmatrix}
        e_1  & e_2  & \ldots  & e_{n-1}  & e_n
      \end{bmatrix}; \\
      T &=
      \begin{bmatrix}
        e_n   & e_2  & \ldots  & e_{n-1}  & e_1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  б)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      A &=
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & \ldots  & a_{n-1}  & a_n
      \end{bmatrix}; \\
      AT &=
      \begin{bmatrix}
        a_1 + 3 a_3  & a_2  & \ldots  & a_{n-1}  & a_n
      \end{bmatrix}; \\
      T &=
      \begin{bmatrix}
        e_1 + 3 e_3  & e_2  & \ldots   & e_{n-1}  & e_{n}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  в)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      A &=
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & \ldots  & a_{n-1}  & a_n
      \end{bmatrix}; \\
      AT &=
      \begin{bmatrix}
        a_1  & 2 a_2  & \ldots  & a_{n-1}  & a_n
      \end{bmatrix}; \\
      T &=
      \begin{bmatrix}
        e_1  & 2 e_2  & \ldots  & e_{n-1}  & e_n
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
